<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blues Studio</title>
  
  <subtitle>Blog by Blues Jiang</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://victor1994y.github.io/"/>
  <updated>2019-09-27T07:09:22.383Z</updated>
  <id>https://victor1994y.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Blues Jiang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>真实崩溃|Log_20190927</title>
    <link href="https://victor1994y.github.io/2019/09/20/Log-20190927/"/>
    <id>https://victor1994y.github.io/2019/09/20/Log-20190927/</id>
    <published>2019-09-20T04:25:52.000Z</published>
    <updated>2019-09-27T07:09:22.383Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2019年9月27日，本来好久之前要写的日记拖到了现在才写。相比于一个星期前准备写的日记，那个时候我只是没有任何理由的会崩溃，现在这个标题会更加真实一点，毕竟我现在有个很好的崩溃的理由了。<br>我觉得我应该有点感情，应该难过，很难过很难过的那种，可是我现在什么感情都没有，距离第一次吃药已经三个星期，这个星期开始的平静已经荡然无存，我感觉我这一个月的药白吃了。在还有一个星期就可以转正的今天，我提交了辞职申请。</p><a id="more"></a><p>我无法评价我这三个月的公司生涯是什么样的，一个比较简单的事实就是，我没有通过试用期的审核。主管在那里用了九曲十八弯告诉我这个事实，又扯了很多有的没的，说实话，我真的没什么感觉，虽然我应该有点感觉。<br>昨天晚上有无数个冲动不想睡觉，我想不出我应该用一个什么心情面对这个事实，睡觉解决不了问题，不睡觉也解决不了。我理智告诉我，我可能应该好好哭一场才对得起我现在接受的事实，可是我哭不出来，甚至有时候还能笑出来。</p><p>两天跟一堆人谈了好多话，我其实说的不多，多半都是在听，也许主管很早也不想要我跟项目，抑郁症是个不错的接口吧。两天的对话从我告诉他们我有抑郁症开始，人总是喜欢听自己想听到的话，没有人听到我最近正常了不少，他们只听到我得了抑郁症。后来我基本上不再说话，因为我内心知道，他们不会真正理解这是一个什么东西了。我自己还有理智把这些会让我崩溃的话屏蔽掉，因为我也曾坐在对面，我知道那些话也不是他们有意为之。虽然我现在坐在这边，身处漩涡，我知道那些话解决不了任何问题，虽然我知道他们不是故意的。虽然我很想告诉她们，下次再面对一个抑郁症患者的时候，有些话真的没用，真的，一点用都没有。<br>第一天的谈话，人事告诉我让我回来等转正的消息；第二天，主管跟我聊，虽然我很难把那个场景当成一次对话，我只是一个没有感情的收听者，听着他说你可能还是休息一段时间比较好，还有一大堆有的没有的抱怨，虽然我到现在都不理解，一边打着不硬性加班的幌子，一边又说不加班就是不勤奋不努力的是个什么逻辑。虽然没有在自己给的ddl之内给一个完整的尝试结果是我的过就是了，我也可以找一堆理由，不过现在不想找了，毕竟没意义，这不过就是一个活成了自己最讨厌样子的故事罢了。<br>我一直想说的一句话就是：我只是得了抑郁症，我还没傻。在昨天的那一个没有任何意义的对话之后，我突然意识到，我没有再在这个公司呆下去的必要了。<br>我最后的尊严就是，我一定要自己提出离职，而不能再等着被他们宰割，我想不出我还有什么能做的事情，也想不出我还有什么应该做的事情，带着一点愤怒，我最终做了这个决定。倒也没有什么复杂的过程，对话结束的十分钟后，我只是没想出来我该用一个什么心情面对这些事情罢了。</p><p>我真正觉得有一丝难过的瞬间是我给我妈打电话的时候，我说：“我又没法给你挣钱了。”<br>我内心可能早就崩溃了，不过我还没有体会到吧，剩下一点力量还够我装一个正常人。<br>想起来昨天收快递，有一个大箱子是我准备上班喝的六袋咖啡，还没来得及拿到公司就不用再拿过来了。<br>笔筒里放着前两天刚从无印良品买的黑色标记笔。<br>中午的药正好吃完最后两粒，就不用再拿过来新的药了。</p><p>好像就没有什么可以留恋的了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天是2019年9月27日，本来好久之前要写的日记拖到了现在才写。相比于一个星期前准备写的日记，那个时候我只是没有任何理由的会崩溃，现在这个标题会更加真实一点，毕竟我现在有个很好的崩溃的理由了。&lt;br&gt;我觉得我应该有点感情，应该难过，很难过很难过的那种，可是我现在什么感情都没有，距离第一次吃药已经三个星期，这个星期开始的平静已经荡然无存，我感觉我这一个月的药白吃了。在还有一个星期就可以转正的今天，我提交了辞职申请。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Diary" scheme="https://victor1994y.github.io/categories/Diary/"/>
    
    
      <category term="Depression" scheme="https://victor1994y.github.io/tags/Depression/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Log_20190918</title>
    <link href="https://victor1994y.github.io/2019/09/18/Log-20190918/"/>
    <id>https://victor1994y.github.io/2019/09/18/Log-20190918/</id>
    <published>2019-09-18T01:10:48.000Z</published>
    <updated>2019-09-18T03:51:40.637Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2019年9月18日，我吃药快两个星期了。最近药量从5mg加到了10mg，吃药的成本也因此突飞猛进，还信用卡，各种，现在又加上了这个一盒500多的药，照计量一个月得两盒吧。还是得努力挣钱才是。</p><a id="more"></a><p>最近我也不知道自己是好点了还是更惨了，每天的心情像个晴雨表，完全不受我控制，而最近的感觉就是，没有感情了。别人说的笑话我也笑不出来，也未必是笑话不好笑，我就单纯只是笑不出来，我也不是故意要给别人那样一副苦瓜脸，我就是……突然不知道该用什么表情罢了。我感受不到喜怒哀乐，我也感受不到人间烟火，最近的很多时候，我都不知道我应该用什么表情回应别人，我也开心不起来，我也生气不起来，我只是觉得我应该高兴，我应该生气，可是我又不能生气，因为别人也没做错什么，她们的确是为我好，我又怎么敢生气。<br>别人对我的善意，我觉得我应该会回应的更好点的，可是我不知道该怎么回应，只好匆匆答应一句就赶紧跑开，因为我不知道该回应些什么，谢谢么？网络上的人回应起来就轻松一点，我可以花一个小时鼓足勇气回一个哈哈哈哈哈哈哈，不会被别人发现，还有那么多表情包，只要我选对合适的表情包，应该就可以万事大吉了。我真实面对的不过那两个人，说实话，也是成天很煎熬，我不想因为我让她们不开心，让她们担心，绝大多数时候却又不是一个人，剩下点能量大概就只能用来装成一个正常人吧，对于外人，我想我能当正常人就当，不能的话就在他们眼里当个怪人也就算了，的确是没有什么力气面对这么多人啊。<br>有好几天没记日记，虽然偶尔还是会用录音笔随意说点什么，说完感觉就要好一点，不过我到现在也没有一丝勇气返回去听我自己倒地说了些什么鬼东西，反正都是碎片。心情有好有坏，虽然还是有时候会误判，这个药，绝大多数时候可以让我平静，可以让我正常的思考事情，就是那种没有感情，可以正常的思考的状态，虽然思维有点慢，不过还好，起码还能转就还好，比一点没有进步强多了，这样至少有一种好处，就是不管工作一天再累再闲，我起码不会觉得这一天白过了，这点跟半个月看病前就已经是千差万别了。<br>说实话，我也不知道我是什么时候真正崩溃的，最近一个月自己的状态的确差了很多，我一直觉得，不管自己再怎么抑郁，起码是可以将就维持基本生活和工作的，最近真的有点难了，这是我去医院的唯一目的，我也不知道我为什么突然崩溃成这个样子，可是我的确指望不上我自己了，那个过程很煎熬，我不知道我能做什么，我不知道我该做什么，吃药对于我来说就是一个逃避的过程，是我自己放弃挣扎的过程，这是我最近几年为数不多把所有希望寄托在别人身上的一次。<br>啊，想起来，还有一个想记录的，这个药在绝大多数让我平静的同时，虽然偶尔还是会崩溃，可是也会有那么一两次，会让我感觉非常开心的那种，好像人生真的有什么喜事一样，开心的有点犯傻。回想起来，痛苦是真实的，那些时候的开心也是真实的，不过经历过一次就会意识到，那是药效，而且会很快过期的那种，我知道那个开心的心情有一秒钟会消失，或者说，像是攒了好久的蓝，那快乐就是好不容易攒出的大招，我真的好珍惜那些瞬间的心情，因为不开心是常态，所以那些开心的瞬间就会变得非常非常珍贵，所以我也会很珍惜那些瞬间，那些转瞬即逝的瞬间。即使我想让蓝慢点消耗光，不过好像心情并不听我指挥，我把那些心情留好告诉张之曦，那些就是我最开心的瞬间了，我也希望她能为我开心。在那些瞬间，我大概才会想起来，我曾经还有这么开心的时刻啊，这些感觉已经好久没有记起来是什么样子了。当然，也只有那个瞬间，我才会意识到，我其实是向往开心的。<br>害，又扯远了，其实昨天刚把这堆博客的东西弄好还很开心呢，毕竟也是稍微费了点劲，不过还是有很多需要优化的地方，不过我最近发现，让我开心欣慰的门槛越来越低了，虽然还是会难过，伤心，痛苦，不过好像偶尔也还好，开心点，的确挺好的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天是2019年9月18日，我吃药快两个星期了。最近药量从5mg加到了10mg，吃药的成本也因此突飞猛进，还信用卡，各种，现在又加上了这个一盒500多的药，照计量一个月得两盒吧。还是得努力挣钱才是。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Diary" scheme="https://victor1994y.github.io/categories/Diary/"/>
    
    
      <category term="Depression" scheme="https://victor1994y.github.io/tags/Depression/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="https://victor1994y.github.io/2019/09/17/hello-world/"/>
    <id>https://victor1994y.github.io/2019/09/17/hello-world/</id>
    <published>2019-09-17T07:58:57.080Z</published>
    <updated>2019-09-17T07:58:57.080Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/" target="_blank" rel="noopener">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="noopener">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="noopener">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="noopener">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="noopener">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="noopener">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="noopener">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="noopener">Deployment</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Log_20190910</title>
    <link href="https://victor1994y.github.io/2019/09/10/Log-20190910/"/>
    <id>https://victor1994y.github.io/2019/09/10/Log-20190910/</id>
    <published>2019-09-10T08:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-09-19T07:40:41.434Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在是2019年9月10日，周二，本来是上班的时候，虽然我也的确是在上班。昨天是第二天吃药，还行，吃的时候依然没什么感觉，今天上班的时候，很多时候会有一种过于平静的感觉，这个药叫心达悦，挺贵的一个货色，大概现在的确是有点用吧。脑子暂时是我自己的，可以正常的思考程序，大概是所谓还给我一个清醒的脑子。崩溃时还是会有很多想法在脑子里，不过有点想不过来了，放下就要轻松很多。最崩溃的时候，我找了我妈，给她两天断断续续打了十几个电话，找了张之曦，每天给她说那些乱七八糟的事，其实也没啥事，就是有点崩溃了。周末去了医院，看了医生，可是看完之后我还是没懂看医生对我意味着什么。没有测别的东西，几张自测表的结果是重度抑郁重度焦虑，我想，我大概可以把自己怪给这个破病了，我可以自称抑郁症患者了，可是又能怎么样呢？</p><a id="more"></a><p>本来记日记是想把吃药的这些效果记录一下，看看自己会变成什么样，第二天吃药，今天是看病后的第三天，脑子终于不会疼了，不过会放空，大早晨就晕晕乎乎的来公司上班了，中间还碰到个同事打招呼，人家挺热情的，怪我平常很少跟公司的人交流。今天程序终于知道该怎么写了，也就这样写了一版出来，八成有问题吧，还不知道后面怎么改呢。不过这个状态我已经很庆幸了，偶尔还想哭，起码能干活就不是坏事。<br>我自己还是挺奇怪的，好多时候自己真的不知道该怎么办才好了，就会去找别人，我总觉得她们是我的炮灰，即使看了这么多东西我依然会这么觉得，我不知道如何接受这么多的无名的安慰和祝福，即使绝大多数时候我很希望可以有个安慰。<br>这两天力气多了些，我大概可以装回一个正常人了，相比于上一个星期的行尸走肉状态实在是好了很多。那几条朋友圈删了写，写了删，我还是没办法这样大摇大摆的出去说自己是个抑郁症，虽然这个语境本身也挺沙雕的。我有很多的莫名的心情不知道怎么说，我只好录音，写出来。其实还是想给别人看，可是也不知道别人看了会说什么。如果我还有能力，我也是在不想在朋友圈里当那个成天自怨自艾的人，开开心心的就挺好的，本来都不容易，我又何德何能把自己的痛苦叠加在别人身上呢。<br>对张之曦，我不知道该做什么了，我也不想再把这些事跟她说了，我真的，真的很害怕就这么让她溜走，可是我什么也做不了，我不会爱别人，我也不知道会不会有人给我这个机会学习。我想帮她分担些什么，我想让她开心一些，可是我不知道我能不能做到，我不确定我的这些话如果真的告诉她了会不会对她有什么影响，就好像几年前的事情重演，我害怕我早晚会放她走。即使，这个人在上个星期之后对我的意义已经不一样了。也许就是我自作多情吧。<br>吃药两天了，我好像还是不开心。</p><p>跟那位乱七八糟聊了聊，不知不觉开心很多，果然她是重要的吧，让我找回了久违的逗逼模式，偶尔哈哈哈哈笑一下也是挺好的。还是努力为她做点什么吧，既然想努力在一起，不能让她一个人太累了。我现在这样，果然还是向往美好的，虽然身在黑暗，就快忘记美好长什么样子了。我也不知道我是不是真的重度抑郁重度焦虑，当然，这件事没准很重要，没准一点都不重要，即使还是有时候想沉溺在悲伤中喘口气，大概我内心还是希望美好的存在，只不过有时候会忘记，只有这些人能让我记起来，我就应该很感恩了。<br>不知道未来会怎样，自己也知道不可能永远指望药物，我也不可能指望这个病名可以让我永远的逃离，我大概还是会和抑郁相伴走很久，我想我也得对它好一点，对它温柔一点才是。总归无法永远的逃离悲伤，像是四月谎里妈妈说的，要先去习惯忧伤啊。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;现在是2019年9月10日，周二，本来是上班的时候，虽然我也的确是在上班。昨天是第二天吃药，还行，吃的时候依然没什么感觉，今天上班的时候，很多时候会有一种过于平静的感觉，这个药叫心达悦，挺贵的一个货色，大概现在的确是有点用吧。脑子暂时是我自己的，可以正常的思考程序，大概是所谓还给我一个清醒的脑子。崩溃时还是会有很多想法在脑子里，不过有点想不过来了，放下就要轻松很多。最崩溃的时候，我找了我妈，给她两天断断续续打了十几个电话，找了张之曦，每天给她说那些乱七八糟的事，其实也没啥事，就是有点崩溃了。周末去了医院，看了医生，可是看完之后我还是没懂看医生对我意味着什么。没有测别的东西，几张自测表的结果是重度抑郁重度焦虑，我想，我大概可以把自己怪给这个破病了，我可以自称抑郁症患者了，可是又能怎么样呢？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Diary" scheme="https://victor1994y.github.io/categories/Diary/"/>
    
    
      <category term="Depression" scheme="https://victor1994y.github.io/tags/Depression/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
